共產黨：香港成功受惠於WTO非美國 促美商反遊說華府消除國安法的攻擊

政府回應美國全國商會有關國家安全立法的聲明
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
就美國全國商會於五月二十六日發出有關國家安全立法的聲明（以及香港美國商會於五月二十二日發出的相若聲明），政府發言人今日（五月二十七日）回應如下：

「誠如美國全國商會指出，『一國兩制』賦予香港的特殊地位，一直行之有效，而眾多在香港成立的海外企業亦因此受惠。『一國兩制』是我們最大的優勢，將來亦會如是。」

全國人民代表大會（全國人大）是中華人民共和國最高的國家權力機關。全國人大將於今次人大會議上審議有關建立健全香港特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制的決定（草案）（《決定》）。

有關建立健全香港特別行政區維護國家安全的法律制度的立法程序分兩步進行，而《決定》是其中一部分。《決定》獲通過後，全國人大常務委員會將根據《決定》及相關《說明》清楚訂明的目的和基本原則，制定相關法律。

「因此，現階段揣測相關法律的內容，或散播謠言、引發恐慌，根本毫無助益。有關法律旨在維護國家安全，而對世界上任何國家來說，國家安全立法都屬於國家立法權力。」

《決定》列明，相關法規只針對分裂國家、顛覆政權、組織實施恐怖活動的行為，以及外國和境外勢力干預香港特區事務的活動。

「絕大部分守法的香港人，包括海外投資者，無需為此擔心。」

制定國家安全法律時，需遵循的五個基本原則，包括堅決維護國家安全、堅持和完善『一國兩制』制度體系、堅持依法治港、堅決反對外來干涉，和切實保障香港居民合法權益。

對於有評論指做法繞過香港的立法程序，發言人指出國家安全立法從來都是國家的權力。雖然《基本法》第二十三條規定，香港特別行政區應自行立法，但回歸二十三年仍毫無進展，而在可見的未來，特區立法機關能完成相關立法的機會渺茫。

「這造成香港在維護國家安全方面，存在嚴重的法律漏洞。去年的動亂、暴力事件和香港本土恐怖主義抬頭，均嚴重威脅國家安全，凸顯堵塞有關法律漏洞的需要。部分激進示威者甚至鼓吹香港獨立和革命，不單影響社會穩定，更破壞『一國兩制』。」

「有關的國家安全法不會損害『一國兩制』原則或蠶食香港作為一個國際都會賴以成功的制度，包括法治、司法獨立、廉潔的公務員隊伍、表達意見的自由、新聞自由、資訊自由流通、資金自由進出、貿易自由開放和行動自由。」

「香港市民和國際投資者享有的各種自由和權利絲毫無損。」

香港作為世界貿易組織的創始成員，並一直積極參與亞太經合組織的活動，將繼續奉行以規則為本的多邊貿易制度，對資金來源不設限制，為企業提供一個公平的競爭環境。

「這亦說明了為何香港始終是國際企業在拓展亞洲市場時會考慮的落戶地點。超過九千間內地和海外公司在香港設立地區總部，其中包括一千三百家美國機構。」

發言人指出除了固有的基本優勢外，企業亦被香港便利營商的政策、低稅率、世界級的基礎設施、自由港地位、優越的地理位置、受過優質教育的勞動人口及市場潛力所吸引。

在選擇投資、工作和生活的地區時，全球的商界均高度重視一個經濟體的安全和穩定，才能做出明確而有信心的決定。

去年社會動盪，充斥暴力，近日又再重演，嚴重衝擊商界和投資者的信心，亦影響了某些行業的經營，例如航空、零售、旅遊、飲食等。

國家安全立法將會確保香港不會成為顛覆國家的基地和不穩的根源，反而會是一個安全、穩定和好客的城市，歡迎來自世界各地的訪客。

發言人歡迎美國全國商會促請美國當局繼續優先考慮維持美國與香港之間的積極和建設性關係。我們希望商會促請華府消減對人大審議《決定》的攻擊。

「香港和美國長久以來友好互利合作，在貿易、商業、投資，以及全球關注的重要範疇，包括打擊有組織跨國罪行、清洗黑錢、販毒、資助恐怖分子、走私等。」

「現時有超過八萬五千名美國公民在港定居和工作。在教育、藝術文化等不同領域，均有深厚而廣闊的人際連繫。繼續發展和深化這些連繫，對美國和香港雙方均有利。」

「過去十年，美國在香港賺取的貿易順差是其全球貿易夥伴中最高的。在二○○九至二○一八年期間，相關貨物貿易順差的累計總額達二千九百七十億美元。美國向香港出口貨物和服務，以及香港在美國的直接投資，在美國創造逾二十一萬個工作職位。」

發言人指出，學術自由受《基本法》保障，亦是香港的核心價值。香港樂意與美國和世界各地的院校進行互惠互利的協作。

在二○一八／一九學年，香港接待了超過1 400名來自美國的交換生。大學教育資助委員會轄下的研究資助局亦設有多個與國際機構合辦的協作研究計劃。

「香港特別行政區政府致力支持國際學校蓬勃發展，以滿足來自各國商界（包括美國商貿團體）的需要。香港現時有52所國際學校，其中5所提供美式課程。 」

「美國若單方面改變對港政策，將會損害雙方關係及美國自身利益。」

完
2020年5月27日（星期三）
香港時間23時55分

自己講完自己笑唔笑？

港共自己講完有冇覺得唔好意思

寫咁多字真係天才

咁多野講做咩
係我就唔理咩垃圾制裁 直接立法啦

23:55分出

早幾分鐘人地話唔再認

部分激進示威者甚至鼓吹香港獨立和革命，不單影響社會穩定，更破壞『一國兩制』。」

之前又話係極少數？

出黎把撚咩
美帝都出左份聲明

我信局長

同中共同一口吻
想會美國商會俾壓力侵侵

支共，你驚呀？

所以至出呢段野，分明打中春袋！

想脅持人地國民呀?

早左出
趕唔切人地話失去高度自治

全球唔認香港係自治

即係話, 香港WTO席位取消, 由中國一席代表

ON

世質1995年成立
即係香港1995年之前都未成功

但係美國可以令你WTO冇獨立地位

係咁喺度堆砌無意義㗎喎
即係好似之前係咁叫人唔好立呢個人權民主法案咁
講埋一堆美國都會受害，香港係最自由經濟體啊
遲啲一國一制香港可以成功脫離埋聯合國㗎啦

下篇野仲長
又要周圍搵料啦

香港WTO席位取消, 由中國一席代表

講到經濟優惠係自己話有就有咁, 而唔係其他國家賦予
呢家啲官真係世界級

覆得都幾撚快

好似名校畢業

勁智障

今朝寫好交比西環，2330先批準出稿

又話冇影響, 又要人唔好取消, 咁即係有冇影響

自古（一戰）而來，近百年世界最強國
北約話事人
世界秩序 & 組織嘅 大佬

無人地授意，你有得跟機？

人地要做下任凸手

GATT

又話唔驚？

證明佢地真係好撚驚，唔知聽日恆指又跌幾多呢？

其實 WTO 中國控制三票根本係痴線，港澳未畀趕人算奇績

好驚咩？

“香港的獨立關稅區地位是基本法賦予的，不是其他國家的恩賜，香港亦有自身利益去維持高度自治、一國兩制。“

用邱狗句野覆多次咪得 洗乜打咁大篇文

扮乜呀

要問支那托到幾多

順便取消埋澳門個席啦

打完飛機，記住洗手呀

支那死托爛托咪即係用自己錢俾機會外資套現走！最後外匯又用晒，買埋一堆唔值錢垃圾資產！

屌你老母又話唔怕，份文章仲長過平時成倍幾二倍
咪淆底呀

港共

仲唔call爆期指
3幻點gogogo

佢以為貿易係自己同自己貿

同林鄭鬥癲?

依家係咪夠癲先做到特首?

其實最on9 係唔俾面
可能美帝都唔想郁你
但你一d面都唔俾
唔郁你咪好瘀

利申：愛國愛港 美帝紙老虎

國內經濟已死,
已不再設經濟目標

咁你不如叫wto比優惠你啦

關美國乜嘢事

通過左先解釋條法例嘅內容
真係當香港人係豬先講得出哩句野

依家可以笑了

唔大力d屌柒美國佬？

共產黨勾結外國勢力 證據確鑿

條友寫完係咪即刻射咗咁樣打飛機法

人地話無得取消架, 因為係基本法賦予 ...

如何用文字表達出驚到瀨屎仲要死撐

去睇睇香港第二大貿易夥伴係邊個啦屌

如果計一國一制 第二大就變成第一大啦

美國好心另起WTO who 睇見都唔開胃

唔係美國支那撚有得加入WTO咩

喂港共叩頭叩到咁
唔係基本法賦予咩

Pompeo 唔係咁講啵

呢篇似係回應America Chamber of Commerce
唔係回應Pompeo 篇一錘定音文喎

就係睇穿大陸死要臉，而家可以有你大陸頂住佢地套錢走，又可以焗爆你，吸收返你幾大陸十年賺嘅錢，焗到你政府倒台，中國人嘅重光，又再玩過，有曬plan

you no give, care

平哥唔撚係唔亮劍呀嘛

呢個故事教訓港共無料就唔好扮四條

寫咁撚多字呃稿費？

佢早出D
不過幾分鐘之後秒回力鏢

中共真係好低能。

其實對支共最大打擊係中港澳一齊被逐出WTO

企硬

希望聽日人大都唔好縮

企硬

人地早過你宣佈廢除

太慢了

國際學校.......bye bye

玩完啦，仲講條撚

驚呀

都game over講撚咩，出3 萬thx打美帝lo

但你地隻狗咁樣講wor

呢篇早D
不過唔洗五分鐘比人一巴打落去

真心好唔係公平對其國家，仆街城市又計一票，一個國家有3票cap. 到盡

得啦得啦你個幾百億順差好威威
美國都唔敢得罪你

又要出多篇垃圾

洗人國家貨幣重要咁大聲玩撚完啦香港

又要驚，又要扮大聲。等被人收皮啦。

其實好簡單, 中共搞內會/郭榮鏗, 我地就搞世貿@WTO

取消香港WTO會員資格
一個支國一個會藉

too long, didn't read

等睇邱騰華回應

無左香港, 澳門深圳都玩撚完

胡總編同局長都話唔駛驚 放心啦大家
想放埋去Twitter 話比美帝知 你咁樣係唔會令到我地驚架

讀返篇野出黎

支共話中英聯合聲明完左架wo
家陣又拎一國兩制黎講呀？

算係好叻
黨八股文來來去去講啲垃圾terms

咁既然冇嘢咪唔使理美國

其實呢幾年支那國家隊變成外資提款機都仲係戇鳩鳩，死托住個市以為自己好醒！

請尊重一國既原則
一國大於兩制呀 國家安全優先
國難當前打緊貿易戰 你點可以獨善其身？
黎啦 一齊擁抱大灣區 放眼神州大地

既然唔係受惠於美國
咁做咩仲要人地浪費口水幫佢遊說華府

假圖黎架

BTW 成功第一步 之後繼續有制裁既

香港有WTO身份係英美賦予

講咁多把撚咩 聽日托得起個市先講嘢啦

屌你 港共唔撚好縮呀
嘴炮咁撚叻 俾人凶兩凶就收皮
邱局長好撚臭串㗎嘛

咁生意未繼續同WTO國做未得啦

不斷自己同自己講仲有自治，仲有法治，仲有一國兩制，咁同催眠自己有咩分別？
評價一向都係人地比。自己講幾多說話讚自己係冇撚用的

冇計，人地鋪個 plan 就係知你天性一定會踩落，就係要分食你幾十年賺嘅利潤，唔 reboot 點再玩過

人哋美國徹國民、徹資
大把地方可以轉去發展 例如：新加坡
點睇都係香港教育同經濟有負面影響la

政府：美國徹資我驚驚

唔關美國事
但要求美商做說客

偉大既美商阿 屌你老母 促？ 促你老母臭閪？港共狗

發言人歡迎美國全國商會促請美國當局繼續優先考慮維持美國與香港之間的積極和建設性關係。我們希望商會促請華府消減對人大審議《決定》的攻擊。

又話唔驚

唔好縮呀你

「絕大部分守法的香港人，包括海外投資者，無需為此擔心。」

先唔講其他內容，「香港人，包括海外投資者」，係咪即係講緊處於海外嘅香港人，唔包括外國國籍嘅人。如果係講香港人加外國投資者嘅話，就咁寫「守法的香港人，以及海外投資者，無需為此擔心。」咪得

原諒我雞蛋裏挑骨

呢份聲明
含住淚寫既係唔係？

共產黨又喺邊度干預美國內政？

絕大部分守法的香港人，包括海外投資者，無需為此擔心

最弊你個法話改就改 人治嗰下濕9

回應五月二十六日發出有關國家安全立法的聲明（以及香港美國商會於五月二十二日發出的相若聲明）

即係唔係pompeo嗰個

美國內政

其實都係跟稿講姐
唔跟可能全家被自殺

即係驚到瀨屎

既然係得益於WTO
咁人地做咩都唔會有影響架喎
點解又叫人地唔好針對

根本係中共個tone
用緊第三者講香港 而唔係第一身

相信政府 唔怕